@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix mim:       <http://modellen.mim-standaard.nl/def/mim#> .
@prefix mimbegrip: <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrip/> .
@prefix mimcol:    <http://definities.mim-standaard.nl/id/collectie/> .
@prefix mimdoc:    <http://definities.mim-standaard.nl/id/referentie/> .
@prefix owl:       <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sh:        <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix shape:     <http://modellen.mim-standaard.nl/def/mim-shapes#> .
@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd:       <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

mimcol:Informatiemodeltypen
        rdf:type        skos:Collection ;
        rdfs:label      "Informatiemodeltypen" ;
        skos:member     mim:ConceptueelInformatiemodel , mim:LogischInformatiemodel , mim:TechnischInformatiemodel ;
        skos:prefLabel  "Informatiemodeltypen" .

mimbegrip:subtype  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "subtype" ;
        skos:definition  "Het objecttype dat een specialisatie is van een (ander) objecttype."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "subtype" .

mimbegrip:RelatierolDoel
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Relatierol doel"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.3.5 ;
        skos:broader     mimbegrip:Relatierol ;
        skos:definition  "De relatierol die de rol beschrijft van het doel van de relatie." ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Relatierol doel"@nl .

mimbegrip:type  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "type"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.23 ;
        skos:definition  "Het datatype waarmee waarden van dit modelelement worden vastgelegd."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "type"@nl .

mimbegrip:kardinaliteit
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "kardinaliteit"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.12 ;
        skos:definition  "De kardinaliteit geeft aan hoeveel keer waarden van dit kenmerk van een object kunnen voorkomen bij een object van het betreffende objecttype."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "kardinaliteit"@nl .

mimcol:Modelelementen
        rdf:type        skos:Collection ;
        rdfs:label      "Modelelementen" ;
        skos:member     mimbegrip:Extern , mimbegrip:Gegevensgroep , mimbegrip:Attribuutsoort , mimbegrip:Generalisatie , mimbegrip:Domein , mimbegrip:KeuzeConstraint , mimbegrip:Relatierol , mimbegrip:Package , mimbegrip:Codelijst , mimbegrip:RelatierolBron , mimbegrip:Gegevensgroeptype , mimbegrip:PrimitiefDatatype , mimbegrip:View , mimbegrip:Enumeratie , mimbegrip:RelatierolDoel , mimbegrip:Datatype , mimbegrip:GestructureerdDatatype , mimbegrip:Keuze , mimbegrip:ReferentieElement , mimbegrip:DataElement , mimbegrip:ExterneKoppeling , mimbegrip:Referentielijst , mimbegrip:Relatieklasse , mimbegrip:Constraint , mimbegrip:Relatiesoort , mimbegrip:Objecttype , mimbegrip:Informatiemodel , mimbegrip:Enumeratiewaarde , mimbegrip:Modelelement ;
        skos:prefLabel  "Modelelementen" .

mimbegrip:gegevensgroeptype
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "gegevensgroeptype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.3 ;
        skos:definition  "De binding van een gegevensgroeptype als waardetype aan een gegevensgroep."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "gegevensgroeptype"@nl .

mimbegrip:indicatieAfleidbaar
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "indicatie afleidbaar"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.15 ;
        skos:definition  "Aanduiding dat gegeven afleidbaar is uit andere attribuut- en/of relatiesoorten."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "indicatie afleidbaar"@nl .

mimbegrip:authentiek  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "authentiek"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.14 ;
        skos:definition  "Aanduiding of het kenmerk een authentiek gegeven betreft."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "authentiek"@nl .

mimbegrip:Gegevensgroep
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Gegevensgroep"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.2.3 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een typering van een groep van gelijksoortige gegevens die voor een objecttype van toepassing is."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Gegevensgroep"@nl .

mimbegrip:Codelijst  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Codelijst"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.4.5 ;
        skos:broader     mimbegrip:Datatype ;
        skos:definition  "De representatie van een lijst met een opsomming van de mogelijke domeinwaarden van een attribuutsoort, die buiten het model in een externe waardenlijst worden beheerd. De domeinwaarden in de lijst kunnen in de loop van de tijd aangepast, uitgebreid, of verwijderd worden, zonder dat het informatiemodel aangepast wordt (in tegenstelling tot bij een enumeratie). De representatie bevat geen kenmerken, voor alle kenmerken wordt verwezen naar de specificatie van de externe waardelijst."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Codelijst"@nl ;
        skos:scopeNote   "Zowel referentielijsten als codelijsten zijn in feite waardenlijsten. In tegenstelling echter tot de referentielijst wordt een codelijst niet in het informatiemodel beschreven, omdat de definitie en semantiek geheel in de externe waardenlijst staat en niet (nader) geduid hoeft te worden in het informatiemodel zelf. Een codelijst heeft in het informatiemodel daarom geen attributen (en zou voor de definitie alleen hoeven te refereren naar de definitie bij de extern gepubliceerde waardenlijst, maar voor het gemak is de definitie wel opgenomen als metagegeven in dit metamodel). De extern gepubliceerde waardenlijst bevat, naast gewone attributen, ook altijd één specifiek attribuut, met daarin de domeinwaarden die gebruikt mogen/moeten worden in de registratie. In het gebruik is een Codelijst daarom analoog aan een Enumeratie. Welk specifiek attribuut dit is en wat de betekenis daarvan is staat in de codelijst zelf gedefinieerd."@nl .

mimbegrip:formeelPatroon
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "formeel patroon"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.26 ;
        skos:definition  "Zoals patroon, formeel vastgelegd, uitgedrukt in een formele taal die door de computer wordt herkend."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "formeel patroon"@nl .

mimbegrip:locatie  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "locatie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.22 ;
        skos:definition  "Als het type van het attribuutsoort een waardenlijst is, dan wordt hier de locatie waar deze te vinden is opgegeven."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "locatie"@nl .

mim:Basisgegeven  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Basisgegeven" ;
        skos:definition  "Een in een basisregistratie opgenomen gegeven."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Basisgegeven" .

mimbegrip:specificatieFormeel
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "specificatie formeel"@nl ;
        skos:definition  "De beschrijving van de constraint in een formele specificatietaal, in OCL"@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "specificatie formeel"@nl .

mimbegrip:informatiedomein
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "informatiedomein"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.1.1 ;
        skos:definition  "Aanduiding van het functionele domein waartoe het informatiemodel behoort."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "informatiedomein"@nl .

mimbegrip:ExterneKoppeling
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Externe koppeling"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.3.4 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een associatie waarmee vanuit het perspectief van het eigen informatiemodel een objecttype uit het ‘eigen’ informatiemodel gekoppeld wordt aan een objecttype van een extern informatiemodel. De relatie zelf hoort bij het ‘eigen’ objecttype."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Externe koppeling"@nl .

mim:ConceptueelInformatiemodel
        rdf:type        skos:Concept ;
        rdfs:label      "Conceptueel informatiemodel" ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "Conceptueel" .

mimbegrip:waarde  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "waarde"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.9 ;
        skos:definition  "De binding van een enumeratiewaarde aan een enumeratie."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "waarde"@nl .

mimbegrip:herkomstDefinitie
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "herkomst definitie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.6 ;
        skos:definition  "De registratie of het informatiemodel waaruit de definitie is overgenomen dan wel een aanduiding die aangeeft uit welke bronnen de definitie is samengesteld."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "herkomst definitie"@nl .

mimbegrip:Generalisatie
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Generalisatie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.3.1 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "De typering van het hiërarchische verband tussen een meer generiek en een meer specifiek modelelement van hetzelfde soort, waarbij het meer specifieke modelelement eigenschappen van het meer generieke modelelement overerft. Dit verband is alleen gedefinieerd voor objecttypen en datatypen."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Generalisatie"@nl .

mimbegrip:indicatieFormeleHistorie
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Indicatie formele historie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.11 ;
        skos:definition  "Indicatie of de formele historie van het kenmerk van het object bijgehouden wordt en te bevragen is."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Indicatie formele historie"@nl .

mimbegrip:Referentielijst
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Referentielijst"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.4.1 ;
        skos:broader     mimbegrip:Datatype ;
        skos:definition  "De representatie van een lijst met een opsomming van de mogelijke domeinwaarden van een attribuutsoort, die buiten het model in een externe waardenlijst worden beheerd. De domeinwaarden in de lijst kunnen in de loop van de tijd aangepast, uitgebreid, of verwijderd worden, zonder dat het informatiemodel aangepast wordt (in tegenstelling tot bij een enumeratie). De representatie bevat een aantal kenmerken, die overgenomen zijn van de specificatie van de externe waardelijst."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Referentielijst"@nl ;
        skos:scopeNote   "De referentielijst bevat representaties van objecten, die in het informatiemodel niet als een objecttype onderwerp van gesprek zijn. De referentielijst wordt gebruikt als type van een attribuut van een object. Het objecttype LAND is als voorbeeld opgenomen in een referentielijst en niet als objecttype. Maar we willen wel de structuur en betekenis van LAND vastleggen, zodat we er naar kunnen refereren. Een object dat is opgenomen in een referentielijst heeft daarom veelal meerdere attributen, zoals de naam, de ontstaansdatum, een omschrijving en de ISO code, die zijn opgenomen in de referentie lijst. Alle attributen van gerefereerde objecten uit de referentielijst gelden in de context van het informatiemodel, mits opgenomen in de «Referentielijst». In de registratie wordt vaak alleen de referentie ernaartoe opgenomen, omdat het niet de bedoeling is om alle gegevens over te nemen. De gegevens staan immers al in de referentielijst en er is bewust gekozen om een referentielijst te modelleren. Het attribuut van een objecttype dat als type een referentielijst heeft bevat in de registratie daarom (vaak) alleen een referentie naar een object uit de lijst."@nl .

mimbegrip:lengte  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "lengte"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.24 ;
        skos:definition  "De aanduiding van de lengte van een gegeven, volgens de aangegeven notatiewijze."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "lengte"@nl .

mimbegrip:Extern  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Extern"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.6.3 ;
        skos:broader     mimbegrip:Package ;
        skos:definition  "Een groepering van constructies die een externe instantie beheert en beschikbaar stelt aan een informatiemodel en die in het informatiemodel ongewijzigd gebruikt worden."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Extern"@nl .

mimbegrip:RelatierolBron
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Relatierol bron"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.3.5 ;
        skos:broader     mimbegrip:Relatierol ;
        skos:definition  "De relatierol die de rol beschrijft van de bron van de relatie." ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Relatierol bron"@nl .

mimbegrip:mimtaal  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "MIM taal"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.11.6 ;
        skos:definition  "De aanduiding van de taal die gebruikt is voor de modelelementen."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "MIM taal"@nl .

mimbegrip:equivalent  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "equivalent" ;
        skos:definition  "Geeft aan dat een mim metamodel-element equivalent is met een meta-element uit een Linked Data vocabulaire" ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "equivalent" .

mimbegrip:indicatieClassificerend
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "indicatie classificerend"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.16 ;
        skos:definition  "Indicatie dat een attribuutsoort het objecttype waar het bij hoort classificeert in (sub)typen."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "indicatie classificerend"@nl .

mimcol:Authenticiteit
        rdf:type        skos:Collection ;
        rdfs:label      "Authenticiteit" ;
        skos:member     mim:LandelijkKerngegeven , mim:Basisgegeven , mim:OverigeAuthenticiteit , mim:WettelijkGegeven , mim:Authentiek ;
        skos:prefLabel  "Authenticiteit" .

mimcol:Datatypen  rdf:type  skos:Collection ;
        rdfs:label      "Datatypen" ;
        skos:member     mimbegrip:Codelijst , mimbegrip:Enumeratie , mimbegrip:Keuze , mimbegrip:GestructureerdDatatype , mimbegrip:PrimitiefDatatype , mimbegrip:Referentielijst , mimbegrip:Datatype ;
        skos:prefLabel  "Datatypen" .

mimcol:Metagegevens  rdf:type  skos:Collection ;
        rdfs:label      "Metagegevens" ;
        skos:member     mimbegrip:specificatieTekst , mimbegrip:unidirectioneel , mimbegrip:indicatieAfleidbaar , mimbegrip:naam , mimbegrip:locatie , mimbegrip:mogelijkGeenWaarde , mimbegrip:authentiek , mimbegrip:kardinaliteitRelatieBron , mimbegrip:populatie , mimbegrip:herkomst , mimbegrip:datumOpname , mimbegrip:definitie , mimbegrip:kwaliteit , mimbegrip:mimextensie , mimbegrip:indicatieMaterieleHistorie , mimbegrip:code , mimbegrip:mimtaal , mimbegrip:specificatieFormeel , mimbegrip:mimversie , mimbegrip:herkomstDefinitie , mimbegrip:lengte , mimbegrip:identificerend , mimbegrip:informatiemodeltype , mimbegrip:toelichting , mimbegrip:indicatieClassificerend , mimbegrip:kardinaliteit , mimbegrip:patroon , mimbegrip:indicatieFormeleHistorie , mimbegrip:indicatieAbstractObject , mimbegrip:formeelPatroon , mimbegrip:informatiedomein , mimbegrip:begripsterm , mimbegrip:relatiemodelleringstype , mimbegrip:alias , mimbegrip:aggregatietype ;
        skos:prefLabel  "Metagegevens" .

mim:Gedeeld  rdf:type   skos:Concept ;
        rdfs:label      "Gedeeld"@nl ;
        mim:naam        "Gedeeld"@nl ;
        skos:altLabel   "Shared"@en ;
        skos:definitie  "het onderdeel kan gebruikt en gedeeld worden door meerdere eigenaren."@nl ;
        skos:example    "Een betaalrekening" ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "Gedeeld"@nl ;
        skos:scopeNote  "een gedeelde aggregatie wordt afgebeeld met een open wiebertje aan de kant van de eigenaar"@nl .

mimbegrip:toelichting
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "toelichting"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.7 ;
        skos:definition  "Een inhoudelijke toelichting op de definitie, ter verheldering of nadere duiding."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "toelichting"@nl .

mimbegrip:Enumeratie  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Enumeratie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.4.3 ;
        skos:broader     mimbegrip:Datatype ;
        skos:definition  "Een datatype waarvan de mogelijke waarden limitatief zijn opgesomd in een statische lijst."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Enumeratie"@nl ;
        skos:scopeNote   "In de registratie krijgt een attribuut één van deze waarden. De lijst is een statische lijst met constanten (meerdere attributen, zoals bij een referentielijst, zijn nooit aan de orde)."@nl .

mimbegrip:Gegevensgroeptype
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Gegevensgroeptype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.2.4 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een groep van met elkaar samenhangende attribuutsoorten. Een gegevensgroeptype is altijd een type van een gegevensgroep."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Gegevensgroeptype"@nl .

mim:Geen  rdf:type      skos:Concept ;
        rdfs:label      "Geen"@nl ;
        skos:altLabel   "None"@en ;
        skos:definitie  "Er is geen sprake van een aggregate"@nl ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "Geen"@nl .

mimbegrip:begripsterm
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "begripsterm"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.3 ;
        skos:definition  "Verwijzing naar een begrip in de vorm van een term, vanuit een modelelement, waarmee wordt aangegeven op welk begrip, of begrippen, het informatiemodel element is gebaseerd." ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "begripsterm"@nl .

mimbegrip:Relatiesoort
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Relatiesoort"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.3.2 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "De typering van het structurele verband tussen een object van een objecttype en een (ander) object van een ander (of hetzelfde) objecttype."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Relatiesoort"@nl .

mimbegrip:doelkeuze  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "doelkeuze"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.13 ;
        skos:definition  "De binding van een keuze uit relatiedoelen aan een objecttype."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "doelkeuze"@nl .

mimbegrip:PrimitiefDatatype
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Primitief datatype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.5.1 ;
        skos:broader     mimbegrip:Datatype ;
        skos:definition  "Een primitief datatype is een datatype met een eenvoudige basisstructuur, oftewel enkelvoudig en zonder gelaagdheid."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Primitief datatype"@nl ;
        skos:scopeNote   "Een primitief datatype is een datatype zonder verdere specificatie over de structuur. Dit datatype is enkelvoudig, oftewel niet samengesteld, en wordt ook wel simpel datatype genoemd. Dit datatype kent daarom zelf geen eigen modelelementen zoals een «Data element». Wanneer een Primitief datatype wordt gespecificeerd, dan heeft deze standaard als primitive datatype een CharacterString. Een informatiemodel definieert datatypes als er behoefte is aan een datatype dat eenmalig gedefinieerd wordt en op meerdere plekken in het model gebruikt moet kunnen worden met altijd exact dezelfde structuur en waardenbereik. Dit datatype, met een eigen naam, wordt vervolgens gebruikt als type van een attribuutsoort."@nl .

mimbegrip:constraint  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "constraint"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.14 ;
        skos:definition  "De binding van een constraint aan een modelelement."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "constraint"@nl .

mimbegrip:alias  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "alias"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.2 ;
        skos:definition  "De weergave van de naam van een modelelement in natuurlijke taal (niet technisch)."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "alias"@nl ;
        skos:scopeNote   "Als de naam van het modelelement in het informatiemodel kan bijvoorbeeld zonder spaties is geschreven, dan kan in de alias de naam in natuurlijke taal worden opgenomen. Bijvoorbeeld: OnroerendeZaak heeft als alias Onroerende zaak. De alias is bedoeld als alternatieve schrijfwijze, en heeft verder geen andere betekenis. De alias is optioneel."@nl .

mimcol:Bindingen  rdf:type  skos:Collection ;
        rdfs:label      "Bindingen" ;
        skos:member     mimbegrip:dataElement , mimbegrip:type , mimbegrip:constraint , mimbegrip:bron , mimbegrip:bevatModelelement , mimbegrip:gegevensgroep , mimbegrip:datatypekeuze , mimbegrip:referentieElement , mimbegrip:modelelement , mimbegrip:doel , mimbegrip:attribuutkeuze , mimbegrip:relatierol , mimbegrip:supertype , mimbegrip:waarde , mimbegrip:gegevensgroeptype , mimbegrip:equivalent , mimbegrip:doelkeuze , mimbegrip:subtype , mimbegrip:begrip , mimbegrip:attribuut ;
        skos:prefLabel  "Bindingen" .

mimbegrip:Modelelement
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Modelelement"@nl ;
        skos:definition  "Een modelelement uit het Metamodel voor Informatie Modellering (MIM)"@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Modelelement"@nl .

mimbegrip:Attribuutsoort
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Attribuutsoort"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.2.2 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "De typering van gelijksoortige gegevens die voor een objecttype van toepassing is."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Attribuutsoort"@nl .

mimbegrip:mogelijkGeenWaarde
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "mogelijk geen waarde"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.17 ;
        skos:definition  "Aanduiding dat van een aspect geen waarde is geregistreerd, maar dat onduidelijk is of de waarde er werkelijk ook niet is."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "mogelijk geen waarde"@nl .

mimbegrip:definitie  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "definitie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.5 ;
        skos:definition  "De beschrijving van de betekenis van dit modelelement."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "definitie"@nl ;
        skos:scopeNote   "Bijvoorbeeld: Een Pand is de kleinste, bij de totstandkoming functioneel en bouwkundig-constructief zelfstandige eenheid die direct en duurzaam met de aarde is verbonden en betreedbaar en afsluitbaar is. De definitie volgt, indien aanwezig, de catalogus van de desbetreffende (basis)registratie of informatiemodel, mits deze het modelelement definieert vanuit een informatie en informatiemodel perspectief (er zijn ook andere definities mogelijk vanuit andere perspectieven, zoals vanuit een juridisch perspectief, of vanuit het perspectief van een model van begrippen, zoals genoemd in de paragraaf Typen informatiemodellen. Dergelijke definities kunnen hetzelfde zijn, of op het moment hetzelfde, of verschillend, of aanvullend op elkaar. Het is aan de beheerder van het informatiemodel om hier zorgvuldig mee om te gaan)."@nl .

mimbegrip:Objecttype  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Objecttype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.2.1 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "De typering van een groep objecten die binnen een domein relevant zijn en als gelijksoortig worden beschouwd."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Objecttype"@nl .

mimbegrip:code  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "code"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.27 ;
        skos:definition  "De in een registratie of informatiemodel aan de enumeratiewaarde toegekend unieke code"@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "code"@nl .

mimbegrip:Informatiemodel
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Informatiemodel"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.6.1 ;
        skos:broader     mimbegrip:Package ;
        skos:definition  "De groepering van alle modelelementen waaruit het informatiemodel is opgebouwd. Het informatiemodel als geheel."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Informatiemodel"@nl .

mimcol:Aggregatietypen
        rdf:type        skos:Collection ;
        rdfs:label      "Aggregatietypen" ;
        skos:member     mim:Gedeeld , mim:Geen , mim:Compositie ;
        skos:prefLabel  "Aggregatietypen" .

mimcol:Relatiemodelleringstypen
        rdf:type        skos:Collection ;
        rdfs:label      "Relatiemodelleringstypen" ;
        skos:member     mim:RelatierolLeidend , mim:RelatiesoortLeidend ;
        skos:prefLabel  "Relatiemodelleringstypen" .

mimbegrip:View  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "View"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.6.4 ;
        skos:broader     mimbegrip:Package ;
        skos:definition  "Een groepering van objecttypen die gespecificeerd zijn in een extern informatiemodel en vanuit het perspectief van het eigen informatiemodel inzicht geeft welke gegevens van deze objecttypen relevant zijn binnen het eigen informatiemodel."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "View"@nl .

mim:TechnischInformatiemodel
        rdf:type        skos:Concept ;
        rdfs:label      "Technisch informatiemodel" ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "Technisch" .

mimbegrip:DataElement
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Data element"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.5.3 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een onderdeel/element van een Gestructureerd datatype die als type een datatype heeft."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Data element"@nl ;
        skos:scopeNote   "Het data element is een eigenschap van een Gestructureerd datatype en beschrijft de structuur van een gegeven. Het is niet een eigenschap van een object en niet hetzelfde als een attribuutsoort. Het data element beschrijft in combinatie met andere data-elementen de structuur van een gegeven en heeft zelf een datatype. Dit datatype is meestal een primitief datatype."@nl .

mimbegrip:informatiemodeltype
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "informatiemodeltype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.1.2 ;
        skos:definition  "De beschrijving van de aard van het informatiemodel, hoe het geïnterpreteerd moet worden."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "informatiemodeltype"@nl .

mimbegrip:Enumeratiewaarde
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Enumeratiewaarde"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.4.4 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een gedefinieerde waarde, in de vorm van een eenmalig vastgesteld constant gegeven."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Enumeratiewaarde"@nl ;
        skos:scopeNote   "De waarde van de data zelf. Alleen deze waarde mag gebruikt worden."@nl .

mimbegrip:relatierol  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label      "relatierol"@nl ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "relatierol"@nl .

mim:OverigeAuthenticiteit
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Overige authenticiteit" ;
        skos:definition  "Indien het géén van de voorgaande categorieën betreft. Veelal gaat het dan om proces-, taakveld- of domeinspecifieke gegevens."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Overig" .

mim:LandelijkKerngegeven
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "LandelijkKerngegeven" ;
        skos:definition  "Indien het een gegeven of een als relatiesoort gemodelleerd gegeven is in een landelijk sector- en domein-overstijgend informatiemodel en geen authentiek gegeven en geen basisgegeven is."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Landelijk kerngegeven" .

mimbegrip:attribuut  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "attribuut"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.1 ;
        skos:definition  "De binding van een attribuutsoort als eigenschap aan een objecttype."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "attribuut"@nl .

mimbegrip:Package  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Package"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.6 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een package is een benoemde en begrensde verzameling/groepering van modelelementen."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Package"@nl .

mimbegrip:kwaliteit  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "kwaliteit"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.30 ;
        skos:definition  "Beschrijving van de mate waarin in de registratie opgenomen objecten van het desbetreffende type volledig, juist, actueel, nauwkeurig en betrouwbaar zijn."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "kwaliteit"@nl .

mimbegrip:Relatierol  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Relatierol"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.3.5 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "De benaming van de manier waarop een object deelneemt aan een relatie met een ander object."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Relatierol"@nl .

mim:RelatierolLeidend
        rdf:type        skos:Concept ;
        rdfs:label      "Relatierol leidend" ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "Relatierol leidend" .

mimbegrip:bevatModelelement
        rdf:type        skos:Concept ;
        rdfs:label      "bevat modelelement"@nl ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "bevat modelelement"@nl .

mimbegrip:doel  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "doel" ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.19 ;
        skos:definition  "Aanduiding van het gerelateerde objecttype die het eindpunt van de relatie aangeeft. Naar objecten van dit objecttype wordt verwezen."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "doel" .

mimbegrip:Relatieklasse
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Relatieklasse"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.3.3 ;
        skos:broader     mimbegrip:Relatiesoort ;
        skos:definition  "Een relatiesoort met eigenschappen."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Relatieklasse"@nl .

mimbegrip:Datatype  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Datatype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.5 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een beschrijving van de structuur waaraan een waarde, oftewel de data zelf, aan moet voldoen." ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Datatype"@nl .

mimbegrip:Keuze  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Keuze"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.10.2 ;
        skos:broader     mimbegrip:Datatype ;
        skos:definition  "Een opsomming van meerdere modelelementen, waarbij er maar van één tegelijkertijd sprake kan zijn."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Keuze"@nl .

mimbegrip:GestructureerdDatatype
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Gestructureerd datatype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.5.2 ;
        skos:broader     mimbegrip:Datatype ;
        skos:definition  "Specifiek benoemd datatype dat de structuur van een gegeven beschrijft, samengesteld uit minimaal twee elementen die in samenhang betekenisvol zijn."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Gestructureerd datatype"@nl ;
        skos:scopeNote   "De waarde van het attribuutsoort verkoopprijs met gestructureerd datatype bedrag is uitgedrukt in een combinatie van een som en valuta zoals 35 euro. De introductie van één datatype Bedrag, uitgedrukt in som en valuta, legt dus vast dat som en valuta onlosmakelijk met elkaar zijn verbonden. De eigenschappen in het Gestructureerd datatype tezamen zijn identificerend (een Gestructureerd datatype \"identificeert zichzelf\", zoals er maar per definitie één “1 liter” bestaat, één 35 euro en één datum 6 april 2017, met per definitie altijd dezelfde betekenis: Een blik olie heeft een inhoud van 7 liter, kost 35 euro, en is verkocht op 6 april 2017. Piet heeft 1 liter bloed gedoneerd, daarvoor 35 euro vergoeding gekregen, op 6 april 2017. Het identificerend zijn geldt bijvoorbeeld niet voor Jan Jansen. Er zijn meerdere personen met deze naam en dat zijn verschillende personen (Jan Jansen is dan ook een gegevensgroeptype Naam met voornaam Jan en achternaam Jansen en geen Gestructureerd datatype)."@nl .

mimbegrip:specificatieTekst
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "specificatie tekst"@nl ;
        skos:definition  "De specificatie van de constraint in normale tekst."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "specificatie tekst"@nl .

mimbegrip:referentieElement
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "referentie element"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.10 ;
        skos:definition  "De binding van een referentie element aan een referentielijst."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "referentie element"@nl ;
        skos:scopeNote   "Een referentie element kan uniek zijn, zoals een code, en is dan op zichzelf geschikt om gebruikt te worden als referentie (zoals bedoeld in de definitie van Referentielijst). Bij het referentie element kan een definitie en toelichting worden opgenomen, die aangeven hoe de externe waardelijst in het eigen informatiemodel gebruikt wordt."@nl .

mimbegrip:supertype  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "supertype" ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.4 ;
        skos:definition  "De binding van een supertype aan een subtype middels een generalisatie."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "supertype" .

mimbegrip:relatiemodelleringstype
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "relatiemodelleringstype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.1.3 ;
        skos:definition  "Aanduiding van een in MIM gedefinieerd alternatief voor een modelleringswijze, en welke keuze hierbij is gemaakt."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "relatiemodelleringstype"@nl .

mim:Authentiek  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Authentiek" ;
        skos:definition  "In een basisregistratie opgenomen gegeven dat bij wettelijk voorschrift als authentiek is aangemerkt."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Authentiek" .

mimbegrip:dataElement
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "data element"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.8 ;
        skos:definition  "De binding van een data element aan een gestructureerd datatype."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "data element"@nl .

mimbegrip:Constraint  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Constraint"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.10.1 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een constraint is een conditie of een beperking, die over een of meerdere modelelementen uit het informatiemodel geldt."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Constraint"@nl .

mimbegrip:populatie  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "populatie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.29 ;
        skos:definition  "Voor objecttypen die deel uitmaken van een (basis)registratie betreft dit de beschrijving van de exemplaren van het gedefinieerde objecttype die in de desbetreffende (basis)­registratie voorhanden zijn."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "populatie"@nl .

mimbegrip:patroon  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "patroon"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.25 ;
        skos:definition  "De verzameling van waarden die gegevens van deze attribuutsoort kunnen hebben, oftewel het waardenbereik, uitgedrukt in een specifieke structuur."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "patroon"@nl .

mim:RelatiesoortLeidend
        rdf:type        skos:Concept ;
        rdfs:label      "Relatiesoort leidend" ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "Relatiesoort leidend" .

mimbegrip:herkomst  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "herkomst"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.4 ;
        skos:definition  "De registratie of het informatiemodel waaraan het modelelement ontleend is dan wel de eigen organisatie indien het door de eigen organisatie toegevoegd is."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "herkomst"@nl .

mimbegrip:modelelement
        rdf:type        skos:Concept ;
        rdfs:label      "modelelement"@nl ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "modelelement"@nl .

mimbegrip:identificerend
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "identificerend"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.9 ;
        skos:definition  "Een aanduiding dat een kenmerk of een combinatie van kenmerken van een objecttype uniek identificerend is voor alle objecten in de populatie van objecten van dit objecttype, of de aanduiding dat een referentie element uniek identificerend is voor alle lijst items in een referentielijst."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "identificerend"@nl .

mim:LogischInformatiemodel
        rdf:type        skos:Concept ;
        rdfs:label      "Logisch informatiemodel" ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "Logisch" .

mimbegrip:attribuutkeuze
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "attribuutkeuze"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.12 ;
        skos:definition  "De binding van een keuze uit attributen aan een attribuutsoort of keuze."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "attribuutkeuze"@nl .

mimbegrip:aggregatietype
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "aggregatietype"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.21 ;
        skos:definition  "Aanduiding of het objecttype die de eigenaar is van een relatie het doel van relatie ziet als een samen te voegen onderdeel die bij het objecttype hoort."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "aggregatietype"@nl .

mimbegrip:mimextensie
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "MIM extensie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.11.5 ;
        skos:definition  "De aanduiding van een extensie op MIM."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "MIM extensie"@nl .

mimbegrip:mimversie  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "MIM versie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.11.4 ;
        skos:definition  "De versie van de MIM specificatie die gebruikt is om het informatiemodel in uit te drukken."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "MIM versie"@nl .

mimbegrip:kardinaliteitRelatieBron
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "kardinaliteit relatie bron"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.13 ;
        skos:definition  "De kardinaliteit relatie bron geeft bij een relatiesoort aan hoeveel instanties van het bron objecttype in een relatie met één instantie van het doel objecttype verbonden kunnen zijn."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "kardinaliteit relatie bron"@nl .

mimbegrip:begrip  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "begrip"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.3 ;
        skos:definition  "Verwijzing naar een begrip, vanuit een modelelement, waarmee wordt aangegeven op welk begrip, of begrippen, het informatiemodel element is gebaseerd." ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "begrip"@nl ;
        skos:scopeNote   "Hiermee wordt aangegeven hoe een informatiemodel element zich verhoudt tot de begrippen uit het begrippenkader. Dit is niet een 1 op 1 relatie."@nl .

mim:WettelijkGegeven  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Wettelijk gegeven" ;
        skos:definition  "Gegeven behorende bij een wettelijke registratie, niet zijnde een basisregistratie"@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Wettelijk gegeven" .

mimbegrip:bron  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "bron" ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.18 ;
        skos:definition  "Aanduiding van het bronobject in een relatie tussen objecten. Een bronobject heeft middels een relatiesoort een relatie met een doelobject."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "bron" .

mimbegrip:indicatieMaterieleHistorie
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Indicatie materiële historie"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.10 ;
        skos:definition  "Indicatie of de materiële historie van het kenmerk van het object te bevragen is."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Indicatie materiële historie"@nl .

mimbegrip:Domein  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "Domein"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.6.2 ;
        skos:broader     mimbegrip:Package ;
        skos:definition  "Een groepering van constructies die een semantisch samenhangend gedeelte van een informatiemodel beschrijven."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Domein"@nl .

mimbegrip:unidirectioneel
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "unidirectioneel"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.20 ;
        skos:definition  "De richting van een relatie, welke betekenis geeft aan de relatie vanuit het perspectief van de eigenaar van de relatie."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "unidirectioneel"@nl .

mimbegrip:gegevensgroep
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "gegevensgroep"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.2 ;
        skos:definition  "De binding van een gegevensgroep als groep van eigenschappen aan een objecttype of gegevensgroeptype."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "gegevensgroep"@nl .

mimbegrip:naam  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label       "naam"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.1 ;
        skos:definition  "De naam van een modelelement."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "naam"@nl .

mimbegrip:datatypekeuze
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "datatypekeuze"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.4.11 ;
        skos:definition  "De binding van een keuze uit datatypen aan een attribuutsoort."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "datatypekeuze"@nl .

<http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM>
        rdf:type        skos:ConceptScheme ;
        rdfs:label      "MIM Begrippenkader" ;
        skos:prefLabel  "MIM Begrippenkader" .

mim:Compositie  rdf:type  skos:Concept ;
        rdfs:label      "Compositie"@nl ;
        mim:naam        "Compositie"@nl ;
        skos:altLabel   "Composition"@en ;
        skos:definitie  "het doel object is een integraal onderdeel van het eigenaar object en dit onderdeel wordt niet gedeeld met anderen. De eigenaar is volledig verantwoordelijk voor het beheer van de bijhouding van informatie over het onderdeel. Als de eigenaar vervalt, dan vervallen automatisch ook de onderdelen mee. Het doel object kan als onderdeel niet zelfstandig bestaan: het doel vervalt als de eigenaar vervalt. Wel kan je een onderdeel vervangen met behoud van het eigenaar object."@nl ;
        skos:inScheme   <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel  "Compositie"@nl ;
        skos:scopeNote  "Een compositie-aggregatie wordt afgebeeld met een gesloten wiebertje aan de kant van de eigenaar"@nl .

mimbegrip:indicatieAbstractObject
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "indicatie abstract object"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.28 ;
        skos:definition  "Een indicatie die aangeeft of er objecten kunnen bestaan die getypeerd worden als zijnde objecten (instanties) van alleen dit objecttype. Een abstract objecttype moet altijd de generalisatie zijn van één of meerdere objecttypes die niet abstract zijn."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "indicatie abstract object"@nl .

mimbegrip:ReferentieElement
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Referentie element"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.4.2 ;
        skos:broader     mimbegrip:Modelelement ;
        skos:definition  "Een eigenschap van een object in een referentielijst in de vorm van een gegeven."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Referentie element"@nl .

mimbegrip:KeuzeConstraint
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "Keuze constraint"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.10.2 ;
        skos:broader     mimbegrip:Constraint ;
        skos:definition  "Een conditie met een opsomming van meerdere modelelementen, waarbij er maar van één tegelijkertijd sprake kan zijn."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "Keuze constraint"@nl .

mimbegrip:datumOpname
        rdf:type         skos:Concept ;
        rdfs:label       "datum opname"@nl ;
        dct:source       mimdoc:sectie2.8.2.8 ;
        skos:definition  "De datum waarop het modelelement is opgenomen in het informatiemodel."@nl ;
        skos:inScheme    <http://definities.mim-standaard.nl/id/begrippenkader/MIM> ;
        skos:prefLabel   "datum opname"@nl .
