@prefix imbor:              <https://data.crow.nl/imbor/def/> .
@prefix imbor-domeinwaarde: <https://data.crow.nl/imbor/id/domeinwaarden/> .
@prefix imbor-mim:          <https://data.crow.nl/imbor/mim/> .
@prefix imbor-term:         <https://data.crow.nl/imbor/term/> .
@prefix mim:                <http://bp4mc2.org/def/mim#> .
@prefix nen2660:            <https://w3id.org/nen2660/def#> .
@prefix nen2660-term:       <https://w3id.org/nen2660/term#> .
@prefix nen3610:            <http://definities.geostandaarden.nl/def/nen3610#> .
@prefix rdf:                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:               <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sh:                 <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix dash:               <http://datashapes.org/dash#> .
@prefix skos:               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd:                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix quantitykind:       <http://qudt.org/vocab/quantitykind/> .
@prefix unit:               <http://qudt.org/vocab/unit/> .

imbor:83a942f7-5291-42f0-afb1-9a57d0fb2f15
        rdf:type         sh:NodeShape , rdfs:Class ;
        rdfs:seeAlso     imbor-term:eecb9687-2dc9-43d3-b6f2-2c5ff35da666 ;
        rdfs:subClassOf  imbor:761406d1-87bc-4dc1-b1b7-bd3bb7ab54a7 ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-83a942f7-5291-42f0-afb1-9a57d0fb2f15 ;
        dash:abstract    false ;
        skos:definition  "Een houtachtig gewas (loofboom of conifeer) met een wortelgestel en een enkele, stevige en houtige stam, die zich boven de grond vertakt."@nl ;
        skos:prefLabel   "Boom"@nl ;
        sh:property      imbor:80a326eb-96da-4a34-a299-5191d89b87ae, imbor:f4b80a70-ef80-49e3-b28a-f4737afff678, imbor:6a3e82d1-ef13-49de-91a4-29b3cb797846 .
    
imbor-term:eecb9687-2dc9-43d3-b6f2-2c5ff35da666
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "Een houtachtig gewas (loofboom of conifeer) met een wortelgestel en een enkele, stevige en houtige stam, die zich boven de grond vertakt."@nl ;
        skos:prefLabel   "Boom"@nl .

imbor:761406d1-87bc-4dc1-b1b7-bd3bb7ab54a7
        rdf:type         sh:NodeShape , rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf  nen3610:Begroeiing ;
        rdfs:seeAlso     imbor-term:54c784e0-420b-48ac-8798-18eb7fc9a861 ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-761406d1-87bc-4dc1-b1b7-bd3bb7ab54a7 ;
        dash:abstract    true ;
        skos:definition  "Solitair vegetatieobject of lijn- of vlakvormige groep gelijksoortige vegetatieobjecten met een beperkte omvang."@nl ;
        skos:prefLabel   "Vegetatieobject"@nl .

imbor-term:54c784e0-420b-48ac-8798-18eb7fc9a861
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "Solitair vegetatieobject of lijn- of vlakvormige groep gelijksoortige vegetatieobjecten met een beperkte omvang."@nl ;
        skos:note        "IMGeo"@nl ;
        skos:prefLabel   "Vegetatieobject"@nl .

nen3610:Begroeiing  rdf:type  sh:NodeShape , rdfs:Class, skos:Concept ;
        rdfs:seeAlso     nen3610:Begroeiing ;
        rdfs:subClassOf  nen2660:DiscreteObject ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-Begroeiing ;
        dash:abstract    true ;
        skos:definition  "Planten die op natuurlijke wijze zijn ontstaan of door mensen zijn aangeplant."@nl ;
        skos:note        "NEN3610"@nl ;
        skos:prefLabel   "Begroeiing"@nl .

nen2660:DiscreteObject
        rdf:type         rdfs:Class , sh:NodeShape ;
        rdfs:seeAlso     nen2660-term:DiscreteObject ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-DiscreteObject ;
        dash:abstract    true ;
        skos:definition  "A real object consisting of a contiguous amount of form-retaining matter, held together primarily by internal forces (gravity or electromagnetic force)"@en , "Reëel object dat bestaat uit een aaneengesloten hoeveelheid vormvaste materie, primair bijeengehouden door interne krachten (zwaartekracht of elektromagnetische kracht)."@nl ;
        skos:note        "NEN2660"@nl ;
        skos:prefLabel   "Discrete object"@en , "DiscreetObject"@nl .

nen2660-term:DiscreteObject
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "A real object consisting of a contiguous amount of form-retaining matter, held together primarily by internal forces (gravity or electromagnetic force)"@en , "Een reëel object dat bestaat uit een aaneengesloten hoeveelheid vormvaste materie, primair bijeengehouden door interne krachten (zwaartekracht of elektromagnetische kracht)"@nl , "Reëel object dat bestaat uit een aaneengesloten hoeveelheid vormvaste materie, primair bijeengehouden door interne krachten (zwaartekracht of elektromagnetische kracht)."@nl ;
        skos:note        "NEN2660"@nl ;
        skos:prefLabel   "DiscreetObject"@nl , "Discreet object"@nl , "Discrete object"@en .

imbor:80a326eb-96da-4a34-a299-5191d89b87ae
        rdf:type            sh:PropertyShape ;
        skos:prefLabel      "boomhoogte actueel vastgezet op Boom"@nl ;
        sh:datatype         xsd:decimal ;
        sh:maxCount         1 ;
        sh:path             imbor:fe4e8ac7-4e55-4641-a288-330526cc8be9 ;
        nen2660:hasUnit     unit:M .

imbor:fe4e8ac7-4e55-4641-a288-330526cc8be9
        rdf:type                 rdf:Property ;
        rdfs:seeAlso             imbor-term:9f7bba5a-2b51-4b0c-879b-ecd488caf60d ;
        mim:equivalent           imbor-mim:mim-fe4e8ac7-4e55-4641-a288-330526cc8be9 ;
        skos:definition          "Hoogte van de boom in meters."@nl ;
        skos:prefLabel           "boomhoogte actueel"@nl ;
        nen2660:hasQuantityKind  quantitykind:Length .

imbor-term:9f7bba5a-2b51-4b0c-879b-ecd488caf60d
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "Hoogte van de boom in meters."@nl ;
        skos:prefLabel   "boomhoogte actueel"@nl .

imbor:f4b80a70-ef80-49e3-b28a-f4737afff678
        rdf:type                sh:PropertyShape ;
        mim:equivalent          imbor-mim:mim-f4b80a70-ef80-49e3-b28a-f4737afff678 ;
        skos:prefLabel          "Boom is verbonden met Boomrooster"@nl ;
        sh:path                 nen2660:isConnectedTo ;
        sh:qualifiedMaxCount    1 ;
        sh:qualifiedValueShape  [ sh:class  imbor:6b021f79-ad6c-431e-a205-9eb4b9dc3b3c ] .

imbor:6b021f79-ad6c-431e-a205-9eb4b9dc3b3c
        rdf:type         sh:NodeShape , rdfs:Class ;
        rdfs:seeAlso     imbor-term:42ee92eb-3324-4ac5-8fb8-49df4fa53666 ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-6b021f79-ad6c-431e-a205-9eb4b9dc3b3c ;
        dash:abstract    false ;
        skos:definition  "Een rooster dat rondom de voet van de boom wordt aangebracht en aansluit op de omringende verharding."@nl ;
        skos:prefLabel   "Boomrooster"@nl .

imbor-term:42ee92eb-3324-4ac5-8fb8-49df4fa53666
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "Een rooster dat rondom de voet van de boom wordt aangebracht en aansluit op de omringende verharding."@nl ;
        skos:prefLabel   "Boomrooster"@nl .

imbor:6a3e82d1-ef13-49de-91a4-29b3cb797846
        rdf:type                sh:PropertyShape ;
        skos:prefLabel          "vrije takval vastgezet op Boom"@nl ;
        sh:in                   imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95-list-0 ;
        sh:path                 imbor:c7da7cf4-ea1f-4f4d-8fd5-b3bd8a2147fd ;
        sh:qualifiedMaxCount    1 ;
        sh:qualifiedValueShape  [ sh:class  imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95 ] .

imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95-list-0
        rdf:type   rdf:List ;
        rdf:first  imbor-domeinwaarde:0ee748e8-8509-4813-be3c-b9e569a51434 ;
        rdf:rest   imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95-list-1 .

imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95-list-1
        rdf:type   rdf:List ;
        rdf:first  imbor-domeinwaarde:b57417cf-4bf4-43c1-9c19-b5378037ec60 ;
        rdf:rest   imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95-list-2 .

imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95-list-2
        rdf:type   rdf:List ;
        rdf:first  imbor-domeinwaarde:f066df1f-8c4b-4d9d-b29a-6955b75508c9 ;
        rdf:rest   () .

imbor:c7da7cf4-ea1f-4f4d-8fd5-b3bd8a2147fd
        rdf:type         rdf:Property ;
        rdfs:seeAlso     imbor-term:41704b79-4a81-4f17-90a5-f977b5e0acd5 ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-c7da7cf4-ea1f-4f4d-8fd5-b3bd8a2147fd ;
        skos:definition  "Aanduiding of vrije takval toegestaan is."@nl ;
        skos:prefLabel   "vrije takval"@nl .

imbor-term:41704b79-4a81-4f17-90a5-f977b5e0acd5
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "Aanduiding of vrije takval toegestaan is."@nl ;
        skos:prefLabel   "vrije takval"@nl .

imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95
        rdf:type         rdfs:Class ;
        rdfs:seeAlso     imbor-term:9fe5b3c4-62df-4b20-835b-8ee2096da877 ;
        rdfs:subClassOf  nen2660:EnumerationType ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95 ;
        skos:definition  "Het enumeratietype BoomVrijeTakval is de naam voor de domeinwaardenlijst van de klasse Boom en het attribuut vrije takval."@nl ;
        skos:prefLabel   "BoomVrijeTakval"@nl .

imbor-term:9fe5b3c4-62df-4b20-835b-8ee2096da877
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "Het enumeratietype BoomVrijeTakval is de naam voor de domeinwaardenlijst van de klasse Boom en het attribuut vrije takval."@nl ;
        skos:inScheme    imbor-term:term-schema ;
        skos:prefLabel   "BoomVrijeTakval"@nl .

imbor-domeinwaarde:0ee748e8-8509-4813-be3c-b9e569a51434
        rdf:type         imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95 ;
        rdfs:seeAlso     imbor-term:073e7fd4-c739-47c7-81f3-765ac1a97801 ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-0ee748e8-8509-4813-be3c-b9e569a51434 ;
        skos:definition  "De waarde onbekend bij dit attribuut komt overeen met een leeg veld bij het gebruik van de boolean als gegevenstype. Bij deze waarde moet nader onderzoek uitwijzen of de waarde ja of nee moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel   "Onbekend"@nl .

imbor-term:073e7fd4-c739-47c7-81f3-765ac1a97801
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "De waarde onbekend bij dit attribuut komt overeen met een leeg veld bij het gebruik van de boolean als gegevenstype. Bij deze waarde moet nader onderzoek uitwijzen of de waarde ja of nee moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel   "Onbekend"@nl .

imbor-domeinwaarde:b57417cf-4bf4-43c1-9c19-b5378037ec60
        rdf:type         imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95 ;
        rdfs:seeAlso     imbor-term:bb9ec39f-9c15-4908-b47a-a98dcfbdcf34 ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-b57417cf-4bf4-43c1-9c19-b5378037ec60 ;
        skos:definition  "De directe omgeving van de boom laat toe dat takken onbegeleid uit de boomkroon vallen."@nl ;
        skos:prefLabel   "Vrije takval mogelijk"@nl .

imbor-term:bb9ec39f-9c15-4908-b47a-a98dcfbdcf34
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "De directe omgeving van de boom laat toe dat takken onbegeleid uit de boomkroon vallen."@nl ;
        skos:prefLabel   "Vrije takval mogelijk"@nl .

imbor-domeinwaarde:f066df1f-8c4b-4d9d-b29a-6955b75508c9
        rdf:type         imbor:1e29b693-f9d4-4a88-ab41-6a741effcd95 ;
        rdfs:seeAlso     imbor-term:94801d13-672c-4b40-84c8-b5a34c554b74 ;
        mim:equivalent   imbor-mim:mim-f066df1f-8c4b-4d9d-b29a-6955b75508c9 ;
        skos:definition  "De directe omgeving van de boom laat niet toe takken onbegeleid uit de boomkroon vallen."@nl ;
        skos:prefLabel   "Geen vrije takval mogelijk"@nl .

imbor-term:94801d13-672c-4b40-84c8-b5a34c554b74
        rdf:type         skos:Concept ;
        skos:definition  "De directe omgeving van de boom laat niet toe takken onbegeleid uit de boomkroon vallen."@nl ;
        skos:prefLabel   "Geen vrije takval mogelijk"@nl .